公投決定主權

睇完今集果籽之後，你諗吓自己，再諗吓直布羅陀呢個地方

佢屬於英國海外領土，可以自動攞到英國身分，有投票權。

一個只有3.9萬人，大過油尖旺小小嘅地方，因為佢個戰略地位，個個想爭奪呢個地方。西班牙更一直聲稱有直布羅陀主權，想同英國共擁直布羅陀主權。1967年公投，99%想留英，兩年後訂立憲法，英國唔可以決定佢嘅主權，2002年有98%唔同意俾西班牙共擁主權。

直布羅陀喺憲法下擁有高度自治，首席部長同議會由人民普選產生，有獨立經濟，有海水化淡同發電設施，水電都可以自給自足。

香港人睇完會唔會好羨慕？

Anyway, 支持蘋果，睇果籽啦

請推po

【行動po求推】點解舊年824發生咁大件事都冇人記得？